<?xml version="1.0"?>
<library>
    <book>
        <id>1</id>
        <name>Принцесса пепла</name>
        <description>Мать Теодосии, Королеву пламени, убили, а ее страну завоевали. В один день девушка лишилась и семьи, и трона, и даже своего имени. Отныне ее все зовут Принцессой пепла. Унизительный титул, который она вынуждена носить вместе с пепельной короной, пачкающей лицо и одежду. Оказавшись во власти жестокого кайзера, Теодосия пытается выжить и не сойти с ума, ведь за малейшую провинность ее сурово наказывают. А если армия узурпатора терпит поражение, девушке достается еще больше плетей. Но когда кровожадный кайзер принуждает Теодосию совершить убийство близкого человека, девушка решает восстать. Она единственная надежда Астреи и ее богами забытого народа. Чтобы сражаться у Теодосии есть острый, как клинок, ум, и сила, что не всегда завоевывается на поле боя...</description>
        <rating>4.23</rating>
        <author>Лора Себастьян</author>
        <age_rating>16+</age_rating>
        <genres>
            <genre>Фентези</genre>
            <genre>Зарубежное фентези</genre>
            <genre>Книги для подростков</genre>
        </genres>
        <comments>
            <comment>Крутая книга, всем советую!</comment>
            <comment>Плакала от концовки</comment>
        </comments>
        <image_url>https://s1.livelib.ru/boocover/1002779932/o/73eb/Lora_Sebastyan__Printsessa_pepla.jpeg</image_url>
    </book>
    <book>
        <id>2</id>
        <name>Цветок тьмы</name>
        <description>В империи Арамтеш власть принадлежит тем, кто владеет ароматами.
            В ночь Цветочной Луны, когда мрак окутывает землю, распускается темнейший из цветков – дахкаи. Его аромат способен подарить своему обладателю богатство, власть и могущество. Но увидеть волшебные бутоны можно лишь раз в тысячу лун.
            
            Именно в эту ночь пламя охватило священные сады, и среди огня обнаружили тело наследника престола, который пал жертвой древнего яда. Противоядие – лишь сказка, которой никогда не стать реальностью. Но Ракель, бедной девушке с талантом к магии ароматов, и верному телохранителю принца, Эшу, придется отыскать эликсир, способный излечить будущего правителя. Для этого они должны найти библиотеку, погребенную в песках и раскрыть тайны, созданные на заре времен. Но для спасения империи Эшу и Ракель придется противостоять не только могущественной армии, но и внутренним демонам.</description>
        <rating>3.95</rating>
        <author>П. М. Фристоун</author>
        <age_rating>18+</age_rating>
        <genres>
            <genre>Зарубежное фентези</genre>
            <genre>Книги для подростков</genre>
        </genres>
        <comments>
            <comment>
                Захватывающий сюжет!
            </comment>
        </comments>
        <image_url>https://s1-goods.ozstatic.by/2000/440/892/10/10892440_0.jpg</image_url>
    </book>
    <book>
        <id>3</id>
        <name>Магия горит</name>
        <description>Раз в семь лет в Атланте случается Вспышка: магия свирепствует. Наемница Кейт Дэниелс должна вернуть украденные карты Стае. Но ставки слишком высоки. Ведь карты – первый шаг в противостоянии богов, каждый из которых мечтает возродиться. К тому же норка-перевертыш просит девушку об одолжении… Устроить свадьбу бывшего бойфренда с другой девушкой? Найти сгинувшую в ночи мать тринадцатилетки? Отправиться внутрь гигантской черепахи, где живут пифии? Легко, если ты Кейт.</description>
        <rating>4.35</rating>
        <author>Илона Эндрюс</author>
        <age_rating>16+</age_rating>
        <genres>
            <genre>
                Зарубежное фентези
            </genre>
        </genres>
        <comments>
            <comment>
                Не зацепило :(
            </comment>
        </comments>
        <image_url>https://s1-goods.ozstatic.by/2000/831/917/10/10917831_0.jpg</image_url>
    </book>
</library>